瑞典電視台拍片嘲諷 中國《央視》：不能接受我們強大

中國曾姓一家人日前至瑞典遊玩，卻爆出警察態度惡劣的爭議，中國官媒大幅報導後，整件事演變成外交爭議。瑞典電視台透過宣導短片「提醒」中國遊客在瑞典不可隨地大小便，中國官方電視台《央視》也不甘示弱的反擊，稱「歐美人士無法接受中國強大」。

《央視》在官方微博以「瑞典電視台如此辱中，是可忍孰不可忍！」為題表示，近年來歐美各國常見許多辱中事件，「瑞典電視台這般毫無掩飾的，還真不多見」，痛批這支宣導影片把辱中推到新高度。

評論認為，中國每年有上億人口到國外旅遊，對歐美國家帶來強大的購買力，直言「一些歐美人士心態漸漸失衡，原有的優越感蕩然無存。他們的內心不能接受這個變化的世界，和中國逐漸強大的現實」，指稱此為辱中事件頻傳的重要原因之一。

評論指出，瑞典電視台把拉屎、大便當噱頭相當低級，顯示瑞典人教養粗俗、品味低端。評論批評，宣導影片中直指「平等的原則不適用中國人」等種族主義言論相當誇張、令人震驚。

評論表示，中國沒辦法接受瑞典電視台的批評，「每一個中國人都斷然不能接受」，強力要求對方道歉，以避免辱中事件再度發生。

又係呢種論調
唔怪得人厭惡中國人

香港人聽左呢句十幾年
終於輸出國際

葡萄中國強大論

上億人口禍害全世界好好玩呀

強行大便

真係好多中國人咁諗
你屌佢因為葡萄佢有錢

咁撚強大既國家淨係用識口交部嘴炮

可以唔要面咁周街屙屎又真係幾強大嘅

其實瑞典可以食住個勢，不亢不卑咁話
我知道支那好強，但係我地襯唔起尊貴嘅支那人We are too humble from taking the honorable Chinese tourist

然後直接講，please don't come
先禮後兵

支那人永遠唔明人必自侮而後人侮之
成日俾官媒D遮醜布轉移視線
咩都上升到民族層面
完全唔諗係國民教育不足問題

強人是你～能痾屎落地

咁仲唔收美國皮?

又帶開話題話人唔抵得佢有錢

你批評中國人做錯乜，佢永遠講咗第二樣，唔肯面對人地講嘅嘢

中國真係同丁蟹好似

連一個中立國都忍唔住要屌你地中國, 好心你自己檢討下啦!

K那又成最大贏家

瑞典可以馬上拍返套相反ge片
接受中国強大、大陸人周街屙屎冇問題、大陸人最愛養狗煮黎食好文明

我覺得可以拍埋紀錄片放national geographic

垃圾中野

所以係抵死既，唔怪得人

我未見過強大既人隨地大便

嫌自己唔夠七既七人真係令人作嘔

我未見過強大嘅人成日話自己強大

支那狗又贏

比人屌緊屎忽都仲要打飛機

納粹黨咁
乜都拉落民族主義度

邊個叫你地無喇喇放人上枱？重要柒原告變被告？
全球華人，亞洲人就真係多L謝曬你地喇

叫你唔好隨街痾屎就等於侮辱你

Kina人玻璃心

咩番國民教育事
支那人人格低劣是常識吧

一個字 無品！

好快全球大排華

有咁強大就打到瑞典收聲啦, 咁多廢話
連瑞典咁既左膠國家都敢笑你

咪係 話得佢唔岩咩而家 支那狗真係周街痾屎痾尿 人地講事實有咩問題

咁班蝗蟲仔係鐘意周圍痾屎ma!

他們想要強姦我.JPG

下場都似丁蟹就飲得杯落喇

係喇叻喇，如果唔係大陸蝗關照全世界都食緊屎

最叻打嘴砲

個個國家都多人去旅遊 但個個就屌你中國人 自己諗啦支那狗

其實支那邊到強

唔怪得痾屎叫開大 原來真係咁強大

強國要強到世界每一個地方都有佢地的屎

強大到全世界周圍屙屎都無人敢出聲

以前大唐大清演化到宜家既蝗種 究竟中間經歷咩變化會令佢地思想價值觀扭曲曬?

阿Q精神勝利法